**Репозиторий с лабораторными работами по дисциплине "Объектно-ориентированное программирование и проектирование" Группы АС-51**

---
После всех действий, описанных ниже, студент допускается к защите.
То есть, вы сначала сбрасываете лабы, я их проверяю, указываю на ошибки или "плохие" места. И вот только после этого студент подходит и защищается.

---
## Необходимые ссылки на codestyle guides
1. https://www.perforce.com/resources/qac/high-integrity-cpp-coding-standard
2. https://users.ece.cmu.edu/~eno/coding/CppCodingStandard.html
3. http://translatedby.com/you/google-c-style-guide/into-ru/?page=7

---

## Особенности личных профилей на bitbucket.org и варианты лабораторных работ
Профиль должен содержать в семе фамилию и имя, написанные латиницей, к примеру, *Lavruschik Artem*  
**Варианты на лабораторные, 1 подгруппа.**  
1. Агаев Даниил  
2. Водянова Влада  
3. Дордюк Артём  
4. Лисовская Полина  
5. Поздняков Алексей  
6. Савич Владислав  
7. Семенюк Сергей  
8. Титов Владислав  
9. Ткач Никита  
10. Усач Сергей  
**Варианты на лабораторные, 2 подгруппа.**  
1. Абдырахманов Вепа  
2. Демчук Татьяна  
3. Иванюк Сергей  
4. Купцова Александра  
5. Куцун Юрий  
6. Ораев Кервен  
7. Потапов Владимир  
8. Сац Андрей  
9. Тарун Дмитрий-Андрей  
10. Хуторцов Андрей  
11. Юшкин Никита  

---

## Лабораторные работы

Сами лабораторные работы находятся в папке **Methods**
Иерархия укладывания лабораторных должна быть следующей.

1. Корень папки репозитория - "ФамилияИмя студента(к примеру, LavruschikArtem, без пробелов)" - [Lab1, Lab2, Lab3, Lab4, Lab5, Lab6, Lab7, Lab8]
2. Как можно заметить, в папке студента будет находиться ещё 8 папок(по количеству лабораторных работ)
3. В папке с лабой должен находиться только *.cpp*-файл с кодом программы(если их несколько, то несколько) и вывод с консоли, записанный в *.txt*-файл (копируете текст из консольки). Никакого более мусора быть не должно (!)

---

## Что нужно сделать в самом начале

Установить утилиту **git** себе на компьютер (полезные ссылки ниже).  
1. https://git-scm.com/book/ru/v1/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-Git  
2. https://www.youtube.com/watch?v=Q181djTJeBU  


---
## Копирование репозитория себе на компьютер

1. Открываете консоль
2. В консоли переходите командами в любую удобную папку для хранения
3. Пишете *git clone https://lwwwr@bitbucket.org/lwwwr/as-51-oopnp.git*
4. Вуаля, репозиторий скопирован.

---
## Следующие действия при выполнении лабораторной работы
1. Создаёте, так называемый, *branch* с именем вида *lab_НомерЛабы_ФамилияИмя*, к примеру, *lab1_LavruschikArtem*. Делаете это по ссылке https://bitbucket.org/lwwwr/as-51-oopnp/branches/ где жмёте кнопочку "Create Branch", type *Other*, from branch *master*
2. После создания бранча, Вам выдаст команду для локального чека. Исходя из примера, команда будет вида *git fetch && git checkout lab1_LavruschikArtem*. Её необходимо ввести через консоль, находясь в папке с репозиторием.
3. Выполняете лабораторную работу.
4. Копируете в соответствии с иерархией файлы с кодом в нужную папку в репозитории.
5. Убеждаетесь, что нет лишних файлов командой *git status*
6. Далее в консоли пишете **"git add *"** 
7. **"git commit -m 'lab_НомерЛабы_ФамилияИмя Какое-нибудь сообщение(обязательно на английском, заодно подтянете его немножко)'"** 
8. **git push**
9. Если всё сделаете правильно, консоль выдаст сообщение с ссылкой на создание "Pull request". Копируете в браузер и переходите по ссылке. Откроется страница для заполнения *Description*(здесь нужно описать что вы сделали и указать свой вариант). Ссылка будет вида https://bitbucket.org/lwwwr/as-51-oopnp/pull-requests/new?source=lab1_LavruschikArtem&t=1
10. Нажимаете *Create pull request*
11. Ждёте, пока я одобрю запрос.
12. Если мне что-то не понравится в коде, я сделаю комментарий к конкретной строке.
13. К пункту выше, обратно чекаетесь на бранч командой вида *git checkout lab_НомерЛабы_ФамилияИмя*. 
14. Выполняете необходимые изменения, повторяя пункты 3-7, комментируете pull-request в браузере.
15. Будут вопросы - задавайте через старосту.

---
## Перед началом выполнения следующей лабораторной
1. В консоли *git checkout master*
2. *git pull*
3. А дальше действия, которые описаны выше(про бранч, создание и прочее)


---
## Дополнительная информация
Прежде чем задавать вопрос - убедитесь, что вопрос неглупый и существует в гугле на него решение. А иначе - будут вводиться санкции. Здесь описано некоторое количество информации. Самообразование никто не отменял.
